日本磁力健康產品爆種金騙局 公民黨收逾百苦主求助

再有過千名港人墮入「種金」陷阱！一間名為「Japan Life」的日本公司推銷「元氣背心」和「健康離子枕」等磁力健康產品，索價5萬元50萬元不等，然後聲稱可以「租出」產品賺錢，租戶每月可獲6至10厘利息回報。該公司日本總部已遭勒令停業和清盤，香港分店去年12月陸續關閉，公民黨區議員余德寶指近日接獲過百名苦主求助，涉及投資額由數萬至2,000萬元不等。

余德寶指，「Japan Life」的在日本早已負債纍纍，更涉嫌以層壓式推銷和物主騙局，透過騙取新客戶加入投資，來支付舊客戶的回報，受害人多屬不熟悉投資的長者，因為利息回報吸引而加入。據公民黨了解，估計有2,000港人受騙，涉及投資額高達4億元。

余德寶翻查報道，日本消費者廳去年12月26日第4次被當局命令停業，其銀行戶口亦被凍結，現時愛知縣警方已著手進行刑事調查。至於香港分店亦在同月停業，有員工遭拖欠薪金、投資者亦再無收到利息，因而揭發事件。他批評該公司專向長者埋手，即使去年12月財政出現問題，仍推出5年期高息債券向苦主兜售，令不少長者痛失退休金，部份人更累及家人的儲蓄，他今早陪同幾名苦主到灣仔警察總部報案。

公民黨立法會議員譚文豪稱已和日本駐港總領事館代表會面，對方答應嘗試聯絡日本消費者廳及當地警方提供協助。譚稱3月將會前往日本，嘗試聯絡當地的律師團和苦主團體，希望可為本港苦主聯合追討損失。公民黨促請本港警方和證監會盡責調查，切勿因為農曆年假而錯過調查和採取行動的時機。余德寶亦就「Japan Life」設立苦主專線，呼籲其他苦主可以透過Whatsapp向他求助：9316 9527

公民黨區議員余德寶早上陪同多名本港苦主到警總報案。（公民黨提供圖片）

（公民黨提供圖片）

日本公司「Japan Life」以出租磁力健康產品「種金」作招徠，部份貨品如圖中的背心，價錢高達28萬。（公民黨提供圖片）

全部都係廢中廢老同無知師奶畀人呃

Natural Selection

呢d抵死架喎

PUSH

有時我都會覺得啲咁嘅詐騙公司好仆街
但係睇完晒單新聞之後
我覺得 其實都係 Natural Selection 啫

希望依班俾人呃嘅蠢鳩唔好有後代

日本企業近年有好多造假報告，神戶製鋼、三菱、日產汽車、東麗公司等大企業都造假，呢家連投資都造假，已經對所有日貨失去信心

買張電熱氈好過啦

不鞋費灰之吹力

問題佢地應該大部份都有晒仔女...

乖孫服務

香港人錢咁易搵...